傳曹貴子為黃浩購《壹週刊》金主(似斷水) 與蔡志明關係密切

今次細價股風暴中，廉署前晚急欲會晤的兩人當中，康宏主席王利民昨已被捕，但另—關鍵人物康宏執行董事曹貴子則仍行蹤成疑，有傳他身處澳洲。「殼股大玩家」曹貴子除與「玩具大王」蔡志明關係千絲萬縷之外，亦多次被傳是商人黃浩投資傳媒行業的「水喉」，雖然當事人公開否認，惟細價股風暴愈演愈烈，而黃浩收購壹傳媒旗下《壹週刊》台港業務交易又一再拖延，惹起市場揣測。

本為兒科醫生的曹貴子於二○○○年將其醫療集團康健於創業板上市，成為曹的旗艦公司。○五年蔡志明以逾四千萬元入股康健，蔡的女兒蔡加怡翌年更加入康健任執行董事兼主席，蔡志明本人則以非執董身份與曹貴子同任康健副主席。康健一四年及一五年分別引入富邦金控及中國人壽保險（集團）作股東，曹的名字逐步在股壇聞名，涉及公司數目與日俱增。

事實上，二○一三年曹貴子斥資一億元購入天賦海灣一期三座頂樓全層，蔡家當時亦同樣購入該屋苑的其他座數頂樓單位，兩家人彼此為鄰。蔡、曹二人不但合作密切，關係亦千絲萬縷。

另一方面，曹貴子亦一直被傳是黃浩投資傳媒行業的幕後「水喉」。黃浩於一三年以2億元收購《都市日報》後，金融界在一五年曾流傳曹貴子以五千萬元購入《都市日報》一半股權。黃浩雖公開否認，並堅稱其媒體投資均由自己獨資經營，惟曹、黃相識並「特別好傾」說法，卻一直在金融界廣泛流傳。事實上，《都市日報》一五年報慶，以及黃浩一六年四十四歲生日派對，曹貴子均以嘉賓身份高調出席祝賀。

今年四月，黃浩以四億元出售《都市日報》，市場又再傳出曹貴子是接盤人。雖然有關說法並無獲得證實，但黃浩及後提出收購《壹週刊》，市場一直猜測其背後是否另有金主。

而曹貴子相關公司接連「出事」下，黃浩購《壹週刊》台港業務交易又多番延遲，難免勾起市場連串聯想。

【康宏被查】曹貴子妻一家大細 拖篋孭背囊上公屋

獨立股評人David Webb今年發表「50隻不能買的港股」(謎網50)，在名單曝光後，已有5間公司遭證監會勒令停牌，而在「風眼」之一的康宏(1019)高層陸續被廉署拘捕後，據了解，作為康宏執董的曹貴子亦一直被ICAC視為調查目標，雖然曹貴子目前已離開香港，有消息指他正身在澳洲，但一向以家人為重的他，今次並未有舉家飛到澳洲。

《蘋果》早在上周六(2日)廉署未行動前，記者見曹貴子太太帶同孩子和女傭現身於香港仔華貴邨，唯獨不見主人翁「醫生」曹貴子。當日傍晚約6時半，曹太連同四名孩子及兩名女傭乘坐七人車到達華貴邨，其間女傭更拿着兩個大背包及一個手挽紙袋，並拖着一個塞得滿滿的大型行李篋上樓，其中一名女傭抱著僅約一歲多的小孩亦累極睡著。眾人在單位內逗留兩至三小時仍未離開。

其後廉署連日採取行動，曹貴子至今亦未現身解畫，亦無返回其位於沙田的診所應診，但其妻和孩子生活如常，女兒亦按時到國際學校上課。

蔡志明、曹貴子
兩個都係殼王黎架啦
大把缸邊既小道消息, d 細價股
前幾年既漿湖一有消息話蔡志明入股果d 都飛天, 起碼炒幾轉

老廉搞場大龍鳳完全係為咗同蔡生漂白, 幾十年來香港都咁多老千股唔去理, 今次蔡生一瀨嘢就即刻出嚟掃場, 轉移公眾視線, 做到好似蔡生遇人不淑, 蔡生信錯人, 蔡生比人呃, 蔡生唔知情咁.

都唔明，近十幾年，成班做開實業既老野，蔡生，翠如老豆之類，走去玩財技，做老千股，香港唔死都冇用

由此可見香港真係仆哂街, 無生意可做, 無實業可以, 只能靠呃呃騙騙.